植物都有生命，點解素食者可以咁殘忍？

我哋肉食主義者一般會將動物快速殺死，煮熟先食，儘量減少動物嘅痛苦

相反素食者往往係生食植物，你生勾勾果時俾人食一定最痛苦，完全冇問過植物嘅感受

有時見到啲植物夾生俾人切碎做沙律、榨汁、低溫慢煮，我就覺得好唔人道

香港呢班素食者仲要一百步笑五十步，道貌岸然咁話肉食者，其實佢地先係最唔尊重大自然

希望何來等素食動物權益撚睇到

好撚殘忍，水入面有好多微生物..

科學界對植物有冇痛覺、意識有共識未？
唔食肉係因為動物知痛、會恐懼、有意識。

再者食植物相對食肉所消耗嘅資源較少
食植物係環保過食肉。

我有幾個高級教授朋友，好肯定咁話我知植物比動物更有意識，更有痛既感覺，佢地好憎你地呢班殘忍既素食者呀！

無錯 我已經開始靠自己嘅意志維持飽足感

開名啦
有冇研究報告發表呀
有冇得到科學界大部分人認同？

D人話唔食肉少d CO2咋 d動物驚唔驚佢地真係wfc

小植物都有反應同動作
係普遍慢啲咁解
動植物都係生物大家都係由細胞組成 不必分得那麼細

利申：光合作用者 行過菜檔都反胃

學何來話齋，我要保護我既朋友，點知你哋呢班殘忍嘅素食者會唔會殺人滅口

問何來啦柒頭

拿，拎去睇
同埋唔好未睇就話「bbc講你就信，都唔係科學研究」呢d野
入面每一個highlight左有link既字都可以跳去一篇論文
自己睇啦，唔識就google，呢度無人有責任翻譯比你聽
反而你講得出「有無研究報告發表呀」你就有責任睇左佢

處女呢？

知你地道德線好撚低
如果食人唔犯法都一定食
叻叻

出現了

仲要食野會不會廢左點？

我靠食似維生
因為植物有生命
食菜太殘忍 所以做唔出

真心膠出現了
直線抽擊都有人唔明

變植物人進行光合作用咪得囉

利申: 殘暴食肉食菜

引戰

曲線夠未 好撚煩

眾生平等 猶太人同植物一樣照殺

佛觀一缽水，八萬四千蟲，若不持此咒，如食眾生肉。

好殘忍 我決定飲水算

無錯，種野仲要大量土地，破壞哂野生動物家園，滅佢地全家種族 ，相反肉食仲可以屈蛇

咪就係，用個鋤係咁鋤塊地，塊地唔痛？

：食肉獸

成功將一個跟老豆老母素食左廿年既fd說服左要食肉
佢而家成日都R我去鋸扒

留名

嘩好叻叻豬呀

佛家話，一滴水八萬四千蟲，你飲咁多滴，仲衰過劏雞殺狗

睇你講嘅野 我諗你自己都冇睇晒依篇文章
想學人拋書包？

咩係痛覺？刺激信號通過皮下感受器傳入中樞神經再傳入大腦皮層從而形成痛覺。

第一 科學界主流嘅看法係植物冇痛覺神經，冇中樞神經，冇大腦，冇痛覺。你上面篇文章入面，由始至終都冇證實植物係有痛覺，只係說明植物有“反應”。
你洒啲鹽落新鮮牛肉上面都會有所謂嘅反應。

第二 只係透過植物嘅行為/反應，就話植物有痛覺有認知能力，兩者係冇絕對嘅因果關係。

第三 新聞報出黎唔代表篇文章所講係啱。新聞一樣會報有關植物冇痛覺嘅文章，哪道等於兩個都啱? BBC會報出黎，可能嘅原因係依篇野所講嘅內容，有別於科學界主流看法，可以引起討論、關注。

而且，即使唔談論痛覺、認知。食素都係環保過食肉。消耗嘅資源都較少。

垃圾，讀死書

俾人反駁就話人讀死書

植物人都有生命
不過無感覺

都就嚟冚球剷啦
無所謂啦

琴日今日都鋸完扒睇完呢個post覺得好有罪惡感
聽日鋸多次補數

食素唔係問題 你自己食飽佢

叫人一齊食素
仲講到食肉罪大惡極真係好on9

素食撚死全家

好心你出黎睇下現實環境先啦

你成個人唔生存就最撚環保

無話兩者唔可以共存既
你有你食 我有我食

不過素食唔係往往生食，好多熟食

重有係五十步笑百步

好似係

素食主義者同耶撚好相似，因為：

1 唔信耶教就係異端；食肉就係殺生

2 只要證明唔到植物有痛覺感覺，肉食者始終都係殺生；仲未真正證實神不存在，神依然係道

邊句講植物有神經系統同痛覺

成整文只係講植物同人有咩相似 如何sense個環境

浪費我時間

利申食肉

我仲以為有咩大發現去睇 食屎喇

同埋駁人唔係拎D九唔搭八嘅野出黎

直接曲線咪算

有感覺就醒左唔係植物人啦